# Etiska problem

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Stöd inte detta företag som är ogiltigt med etik"

"Ditt företag är inte pålitligt. Du påstår att verkställa DMCA men har många rättegångar för att inte göra det."

"De censurerar bara de som ifrågasätter deras etik."

"Jag antar att sanningen är obekväm och bättre dold för allmänheten."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Klicka här

## CloudFlare skräppost människor
</summary>


Cloudflare skickar skräppostmeddelanden till icke-Cloudflare-användare.

- Skicka bara e-postmeddelanden till prenumeranter som har valt
- När användaren säger "stopp", sluta sedan skicka e-post

Det är så enkelt. Men Cloudflare bryr sig inte.
Cloudflare sa att användningen av deras tjänst kan stoppa alla spammare eller angripare.
Hur kan vi stoppa Cloudflare utan att aktivera Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Ta bort användarens recension
</summary>


Cloudflare censurerar negativa recensioner.
Om du skickar anti-Cloudflare-text på Twitter har du en chans att få ett svar från Cloudflare-anställd med meddelandet "Nej, det är inte".
Om du publicerar en negativ recension på någon granskningswebbplats kommer de att försöka censurera den.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Dela användarens privata information
</summary>


Cloudflare har ett enormt trakasseringsproblem.
Cloudflare delar personlig information om dem som klagar över värdplatser.
De ber dig ibland att ange ditt riktiga ID.
Om du inte vill bli trakasserad, angripen, överraskad eller dödad bör du hålla dig borta från Cloudflared-webbplatser.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Företagens uppmaning till välgörenhetsbidrag
</summary>


CloudFlare ber om välgörenhetsbidrag.
Det är ganska skrämmande att ett amerikanskt företag skulle be om välgörenhet tillsammans med ideella organisationer som har goda syften.
Om du gillar att blockera människor eller slösa bort andras tid kanske du vill beställa några pizzor för Cloudflare-anställda.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Avslutande webbplatser
</summary>


Vad gör du om din webbplats plötsligt går ner?
Det finns rapporter om att Cloudflare tar bort användarens konfiguration eller stoppar tjänsten utan någon varning, tyst.
Vi föreslår att du hittar en bättre leverantör.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Diskriminering av webbläsarleverantör
</summary>


CloudFlare ger förmånsbehandling för de som använder Firefox samtidigt som de använder fientlig behandling till användare av icke-Tor-Browser över Tor.
Tor-användare av vilka med rätta vägrar att utföra icke-javascript får också fientlig behandling.
Denna ojämlikhet i tillträde är ett nätmässigt neutralitetsmissbruk och ett missbruk av makt.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Vänster: Tor Browser, Right: Chrome. Samma IP-adress.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Vänster: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Höger: Chrome Javascript aktiverat, cookie inaktiverat

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mindre webbläsare) utan Tor (Clearnet IP)

| ***Webbläsare*** | ***Åtkomstbehandling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript aktiverat) | åtkomst tillåten |
| Firefox (Javascript aktiverat) | åtkomst försämrad |
| Chromium (Javascript aktiverat) | åtkomst försämrad |
| Chromium or Firefox (Javascript inaktiverat) | tillträde beviljas ej |
| Chromium or Firefox (Cookie inaktiverad) | tillträde beviljas ej |
| QuteBrowser | tillträde beviljas ej |
| lynx | tillträde beviljas ej |
| w3m | tillträde beviljas ej |
| wget | tillträde beviljas ej |


Varför inte använda ljudknappen för att lösa enkel utmaning?

Ja, det finns en ljudknapp, men den fungerar inte alltid över Tor.
Du får detta meddelande när du klickar på det:

```
Försök igen senare
Din dator eller nätverk kan skicka automatiserade frågor.
För att skydda våra användare kan vi inte behandla din begäran just nu.
För mer information besök vår hjälp sida
```

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Väljarundertryckning
</summary>


Väljare i amerikanska stater registrerar sig för att i slutändan rösta via statssekreterarens webbplats i staten där de bor.
Republikanskontrollerade statssekretariatskontor deltar i väljarundertryckning genom att stänga av statssekreterarens webbplats genom Cloudflare.
Cloudflares fientliga behandling av Tor-användare, dess MITM-position som en centraliserad global övervakningspunkt och dess skadliga roll totalt sett gör potentiella väljare ovilliga att registrera sig.
Särskilt liberaler tenderar att omfamna integritet.
Väljarregistreringsformulär samlar känslig information om en väljares politiska lutning, personliga fysiska adress, personnummer och födelsedatum.
De flesta stater gör endast en delmängd av denna information allmänt tillgänglig, men Cloudflare ser all den informationen när någon registrerar sig för att rösta.

Observera att pappersregistrering inte kringgår Cloudflare eftersom sekreteraren för anställda för statlig datainmatning troligen kommer att använda Cloudflare-webbplatsen för att ange uppgifterna.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org är en berömd webbplats för att samla röster och vidta åtgärder.
“människor överallt startar kampanjer, mobiliserar supportrar och arbetar med beslutsfattare för att driva lösningar.”
Tyvärr kan många inte se Change.org alls på grund av Cloudflares aggressiva filter.
De blockeras från att underteckna framställningen och utesluter dem från en demokratisk process.
Att använda annan plattform som inte är molnklar, som OpenPetition, hjälper till att avhjälpa problemet.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflares "Athenian Project" erbjuder gratis skydd på företagsnivå till statliga och lokala valwebbplatser.
De sa att "deras valkretsar kan få tillgång till valinformation och väljarregistrering", men det är en lögn eftersom många bara inte kan surfa på webbplatsen alls.

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Att ignorera användarens preferenser
</summary>


Om du väljer bort något, förväntar du dig att du inte får något e-postmeddelande om det.
Cloudflare ignorerar användarens preferenser och delar data med tredjepartsföretag utan kundens samtycke.
Om du använder deras gratisplan skickar de ibland e-post till dig där du ber om att köpa månadsabonnemang.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Ljuga om att ta bort användarens data
</summary>


Enligt denna ex-cloudflare-kundens blogg ljuger Cloudflare om att ta bort konton.
Idag förvarar många företag dina uppgifter efter att du har stängt eller tagit bort ditt konto.
De flesta bra företag nämner om det i sin integritetspolicy.
Cloudflare? Nej.

```
2019-08-05 CloudFlare skickade en bekräftelse på att de har tagit bort mitt konto.
2019-10-02 Jag fick ett e-postmeddelande från CloudFlare "eftersom jag är kund"
```

Cloudflare visste inte om ordet "ta bort".
Om det verkligen tas bort, varför fick denna ex-kund ett e-postmeddelande?
Han nämnde också att Cloudflares sekretesspolicy inte nämner om den.

```
Deras nya integritetspolicy nämner inte att bevara data under ett år.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hur kan du lita på Cloudflare om deras integritetspolicy är en LIE?

</details>

---

<details>
<summary>Klicka här

## Förvara din personliga information
</summary>


Att ta bort Cloudflare-konto är svårt.

```
Skicka in en supportbiljett med hjälp av kategorin "Konto",
och begära kontot radering i meddelandekroppen.
Du får inte ha några domäner eller kreditkort kopplade till ditt konto innan du begär att raderas.
```

Du kommer att få detta bekräftelsemail.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Vi har börjat behandla din raderingsbegäran" men "Vi kommer att fortsätta att lagra din personliga information".

Kan du "lita på" detta?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Fortsätt till nästa sida:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sv.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
